const e=[{question:"El teatro de mayor prestigio en la Ciudad de México es",answer:"Palacio de Bellas Artes",options:["Teatro Mayor","Teatro Juarez","Palacio del Arte y la Cultura"],type:"choice",id:"5ib12l"},{question:"¿Qué se inauguró durante el período presidencial de Abelardo Rodríguez Lujan?",answer:"El Palacio de Bellas Artes",note:"29 de Septiembre de 1934.",options:["El IMSS","La Diana Cazadora","La Estela de Luz"],type:"choice",id:"vaqt5n"},{question:"Nombre del antiguo teatro donde se construyó el Palacio de Bellas Artes",answer:"Teatro Nacional",options:["Teatro antiguo","Teatro de la Ciudad de México","Teatro Metropolitano"],type:"choice",id:"qwejeq"},{question:"¿Dónde se ubica el Teatro Juárez?",answer:"Guanajuato",note:"Es uno de los teatros históricos más reconocidos de México, sede del Festival Cervantino.",options:["Zacatecas","Jalisco","CDMX"],type:"choice",id:"botuxt"},{question:"¿Cómo se llama el premio que entrega el Instituto Nacional de Bellas Artes?",answer:"Premio Bellas Artes",note:"Fundado en 1945, premia diferentes categorías.",options:["José Vasconcelos","El Heraldo de México","Premio Ohtli"],type:"choice",id:"vrrt3s"},{question:"¿Cómo se llama el premio que entrega Bellas Artes de cuento o literario?",answer:"Amparo Dávila",options:["José Vasconcelos","El Heraldo de México","Premio Ohtli"],type:"choice",id:"u6gvi"},{question:"Mexicanos que han ganado Premio Cervantes",answer:`Octavio Paz
      Carlos Fuentes
      Elena Poniatowska
      Jose Emilio Pacheco
      Fernando del Paso
      Sergio Pitol`,type:"text",id:"rnr17"},{question:"¿Que fué Juan Rulfo?",answer:"Escritor",note:"Reconocido como uno de los grandes maestros de la narrativa hispanoamericana del siglo XX.",options:["Pintor","Muralista","Escultor"],type:"choice",id:"b4t7he"},{question:'¿Quién escribió "El llano en llamas"?',answer:"Juan Rulfo",options:["Octavio Paz","Carlos Fuentes","Elena Poniatowska"],type:"choice",id:"0ehmfm"},{question:"¿Qué obra escribió Carlos Fuentes sobre la vida mexicana en 1958?",answer:"La región más transparente",options:["Temporada de zopilotes","El llano en llamas","Las voces de Tlatelolco"],type:"choice",id:"zktar"},{question:'"La muerte de Artemio Cruz" es una novela de',answer:"Carlos Fuentes",options:["Octavio Paz","Juan Rulfo","Elena Poniatowska"],type:"choice",id:"yq504s"},{question:'¿Quién escribió "Los Cinco Soles de México"?',answer:"Carlos Fuentes",options:["Octavio Paz","Juan Rulfo","Elena Poniatowska"],type:"choice",id:"xx5cp7"},{question:'¿Quién escribió "Aura"?',answer:"Carlos Fuentes",options:["Octavio Paz","Juan Rulfo","Elena Poniatowska"],type:"choice",id:"44o3cb"},{question:'¿Quién escribió "La Noche de Tlatelolco"?',answer:"Elena Poniatowska",note:"Escritora, periodista y activista mexicana, nacida en Francia. Es una crónica basada en la matanza estudiantil sucedida durante el 2 de octubre de 1968 en la Plaza de las Tres Culturas.",options:["Octavio Paz","Juan Rulfo","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"sn11zoq"},{question:'¿Quién escribió "Las Voces de Tlatelolco"?',answer:"José Emilio Pacheco",note:'No confundir "Las Voces de Tlatelolco" con "La Noche de Tlatelolco", nótese que son obras y autores diferentes.',options:["Octavio Paz","Elena Poniatowska","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"zi3lzu"},{question:'¿Quién escribió "Relámpagos de Agosto"?',answer:"Jorge Ibargüengoitia",options:["Octavio Paz","Elena Poniatowska","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"zvggl"},{question:"Temporada de zopilotes: Una historia narrativa de la Decena Trágica, ¿Quién es su autor?",answer:"Paco Ignacio Taibo II",options:["Octavio Paz","Elena Poniatowska","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"r7aln"},{question:"¿De qué trato Temporada de Zopilotes?",answer:"De la Decena Trágica",note:"Golpe Militar de los 10 días (09 al 19 de Febrero de 1913) liderado por Victoriano Huerta para derrocar a Francisco I. Madero.",options:["La matanza estudiantil Tlatelolco","Critica al presidente Porfirio Diaz","Poema revolucionario"],type:"choice",id:"igrk3"},{question:"Escribió sobre Francisco I. Madero",answer:"Paco Ignacio Taibo II",options:["Octavio Paz","Elena Poniatowska","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"xm9nlp"},{question:"Libro escrito por Francisco I. Madero",answer:"La Sucesión Presidencial",note:"Es un  libro donde Madero crítica al entonces presidente Porfirio Diaz después de un largo periodo de mandato de 34 años.",options:["Primero sueño","El laberinto de la soledad","El Complot"],type:"choice",id:"3ehbp"},{question:"¿Por qué es conocida Sor Juana Inés de la Cruz?",answer:"Escritora más importante del período Novo-hispáno",options:["Actriz en el período Revolucionario","Traductora","Cantante"],type:"choice",id:"j8lxai"},{question:'¿Quién dijo la frase "Hombres necios que acusáis a la mujer sin razón, sin ver que vos sois la ocasión de lo mismo que culpáis"?',answer:"Sor Juana Inés de la Cruz",options:["Isabel Fraire","Elena Jordana","Minerva Reynosa"],type:"choice",id:"5bfxgt"},{question:"Nombres de poetas mexicanos",answer:`Octavio Paz
      Amado Nervo
      Jose Emilio Pacheco
      Rosario Castellanos
      Jaime Sabines`,type:"text",id:"qx2wma"},{question:"Poema que escribió Bernardo Balbuena sobre la Nueva España en 1604",answer:"La Grandeza Mexicana",options:["Desamor","Detente","Fragmento de Nocturno"],type:"choice",id:"28065"},{question:"Exponente de la literatura de la revolucionaria / Escritor muy importante de la revolución",answer:"Mariano Azuela",note:"Médico, opositor al Porfiriato.",options:["Octavio Paz","Elena Poniatowska","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"ff3wmz"},{question:"¿Qué géneros escribían los siguientes autores: Juan Rulfo, Mario Bellatin y Jorge Volpi?",answer:"Narrativa, novela",options:["Dramático","Lírico","Didáctico"],type:"choice",id:"bmee9b"},{question:"Famoso escritor mexicano de música para niños",answer:"Francisco Gabilondo Soler, alias Cri Cri",options:["Octavio Paz, alias Lagrimita","Juan Rulfo, alias Cepillín","Carlos Fuentes, alias Crin Crin"],type:"choice",id:"rm158"},{question:'¿Quién escribió "El ratón vaquero"?',answer:"Cri Cri (Francisco Gabilondo Soler)",options:["Octavio Paz","Juan Rulfo","Carlos Fuentes"],type:"choice",id:"v8qv6"},{question:"¿Cuál es el nombre de Juan Gabriel (El Divo de Juárez)?",answer:"Alberto Aguilera Valadez",options:["José Rómulo Sosa Ortíz","Ángel Agustín María Carlos Fausto","Mario Fortino Alfonso Moreno Reyes"],type:"choice",id:"vyzv5"},{question:"El arpa es un instrumento musical de",answer:"Veracruz",options:["Guanajuato","Campeche","Yucatán"],type:"choice",id:"xadbqt"}];export{e as questions};
